鍾庭耀：為保障票站調查員的人生安全 9月選舉暫停所有票站調查 並不會做任何配票工作

鍾庭耀重申，有關決定和《國安法》無關，但由於社會分化、以及在新法律框架下有難以預測的風險，基於對學生人身安全的考慮，決定煞停票站調查，「唔好連累佢哋」。鍾續指，社會目前仍未了解《國安法》的實際操作，故民研的態度暫時「當佢冇到先」，但重申仍要非常小心，避免其團隊受到外界滋擾，「唔知有冇人會有搜查令，又上嚟搞一搞」。

立法會選舉將於9月6日舉行，政界盛傳港府極有可能將選舉押後。鍾庭耀指，目前假設選舉會如期舉行，如選舉提名期於月底完成，將展開與民主動力合作的滾動調查，但表明會因應情況作重新調整。鍾稱，如選舉延期逾一年，計劃將即時停止，惟目前押後與否仍然未明，表示「最唔想見到一切都唔清唔楚」。

鍾庭耀強調，民研不會參與任何組織選舉配票工作，但預期會有組識按數據進行配票，引致最終結果與滾動調查數據有落差

選都冇撚得選